《國歌法》公聽會 范國威被逐

2018年05月06日

《國歌法》公聽會 范國威被逐

■范國威被逐離會議室，與保安在走廊拉扯。陳嘉裕攝

【本報訊】立法會政制事務委員會昨再就《國歌法》本地立法舉行公聽會，出席會議的學生獨立聯盟代表陳家駒發言後在座位上高叫「香港獨立、以死相搏」並企圖展示港獨標語，被委員會副主席周浩鼎逐離會議室。委員會主席廖長江亦在另一節會議將新同盟議員范國威逐離會議室，范被抬走並與保安在走廊拉扯。

轟廖長江雙重標準

學生獨立聯盟代表陳家駒發言時形容，《國歌法》是要港人臣服於中共政權之下，但中共政權沒尊重八九六四死難學生，沒尊重港人和香港文化，他批評共產黨是香港的侵略者及敵人，難叫人尊重國歌。他在發言後高叫「香港獨立、以死相搏」並欲展示標語，被委員會副主席周浩鼎逐出會議室。香港眾志黃之鋒發言時批評周趕人做法，質問「香港獨立係唔係唔講得嘅禁語呢？」

范國威發言時，想將時間讓予學聯代表會主席張倩盈表達意見；及後當民建聯李慧琼發言時，張及范在座位上叫囂，廖長江將兩人趕走，揚言：「我就算腰斬會議，都唔會畀你搗亂。」范遭保安抬走，其後在走廊與保安拉扯，他批評廖主持會議雙重標準。

政制及內地事務局局長聶德權重申，國歌是國家的象徵和標誌，理應得到尊重；《國歌法》的全國性法律去年已納入《基本法》附件三，進行本地立法時會考慮香港實際情況。

■記者陳嘉裕

上一則
梁耀忠認財困 否認炒人

下一則
港離婚個案「止血」7年來最低

點解 像徵 無咗企人邊？

泛民打手LIKLN

范國威：反水貨客示威失焦應道歉

LIHKG @ Android